+++
title = "ショート動画「加速器だから見える世界ってどんな世界？」第2弾を公開しました"
date = "2022-08-01"
tags = ["ショート動画", "機械工学センター"]
summary = "機械工学センターの伊藤雄平さんに、材料加工の難しさと楽しさについて語ってもらいました"
+++

<div class="flex justify-center">
{{< tweet user="kek_jp" id="1553950012937506818" >}}
</div>

KEK職員に「加速器だから見える世界ってどんな世界？」と尋ねる動画シリーズの第2弾。
今回は機械工学センターの伊藤雄平さんです。

機械工学センターでは、KEKが創設された51年前から工作を受け持っています。
そこで働きはじめて2年目の伊藤さんに、材料加工のおもしろさについて語ってもらいました。
